\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Justificación}
A pesar de los muchos (y valiosísimos) esfuerzos por la comunidad (algunos se dan a conocer en el marco histórico~\ref{label:historico}) de dar a conocer la importancia de las estructuras de datos y enseñarlas a un público masivo, siento que puede haber más discusión y propuestas para contribuir a que haya más material didáctico disponbile (gratuito o de paga).

El conocer las bases un poco complicadas de entender de la programación es muy importante a la hora de trabajar en empresas grandes o proyectos que hacen uso de cantidades enormes de datos de entrada, peticiones de clientes, o que procesan mucha información en un periodo limitado de tiempo.
Es por eso que mi investigación ayudará a dar a conocer la problemática mientras que se presenta de forma visual y estadística un análisis de una muestra decente de programadores elegidos al azar que fomentará una búsqueda de oportunidades de enseñanza que tomen en cuenta las dificultades y limitaciones de la mayoría de los alumnos o entusiastas.\bigskip

Por mi experiencia personal puedo decir que me ha costado mucho tiempo perdido y regaños por parte de empleadores y profesores debido a que mi código estaba mal optimizado y/o consumía mucha memoria (medida por \textit{profilers} de varios IDEs);
he llegado a escribir \hl{algoritmos que funcionan con una cantidad pequeña de datos de entrada pero que una vez escalando ese código a una situación más realista (entre miles y millones de datos de entrada), tarda muchos segundos en finalizar} o incluso causa fugas de memoria fatales para un servidor en producción--- algo que puede costar muchos millones de dólares.
\end{document}
